[Umm_Kulthum4.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Umm_Kulthum4.jpg "fig:Umm_Kulthum4.jpg")
**烏姆·庫勒蘇姆**（），[埃及女](../Page/埃及.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")，音乐家和演员。她是阿拉伯世界最知名的歌手之一，在阿拉伯语唱片界，她的专辑至今仍然销量居高不下。

烏姆·庫勒蘇姆出生于[代盖赫利耶省](../Page/代盖赫利耶省.md "wikilink")(Ad
Daqahliyah)的泰迈-泽海雷(Tamay-az-Zahayra)，具体出生日期不详，可能是在5月4日。她年轻的时候就显露出了超常的歌唱天赋。12岁的时候，他父亲将她装扮成男孩，让她跟着自己的小巡回剧团去演出。四年后，她被小有名气的歌手阿布·阿拉·穆罕默德(Abou
El Ala Mohamed)和著名[鲁特琴演奏家扎卡里亚](../Page/鲁特琴.md "wikilink")·艾哈迈德(Zakaria
Ahmed)发现。她被邀请去开罗同他们一起演出。但乌姆到23岁才应允了邀请。在开罗她仍然装扮成男孩在几个小剧院演出。她小心避开社交圈，也不涉及艺术界的生活方式。

差不多在那个时候，庫勒蘇姆遇到了两个很重要的人。首先是艾哈迈德·拉米(Ahmed
Rami)，他是个诗人，后来为她写了137首歌。他还带她进入了法语文学殿堂，因为他曾经在巴黎索邦大学就读。另一个是鲁特琴音乐评论家穆罕默德·凯塞布吉(Mohamed
El
Kasabji)，他介绍庫勒蘇姆到阿拉伯戏剧宫去演出，在此庫勒蘇姆获得第一次巨大的成功。1932年，她开始在[大马士革](../Page/大马士革.md "wikilink")，[巴格达](../Page/巴格达.md "wikilink")，[贝鲁特和](../Page/贝鲁特.md "wikilink")[的黎波里巡回演出](../Page/的黎波里.md "wikilink")。1948年，埃及总统[纳赛尔会见了她](../Page/纳赛尔.md "wikilink")，纳赛尔毫不掩饰自己对她的敬仰，很快就让全埃及人民爱上了她。事实上，这种爱是相互的，因为庫勒蘇姆也是一个很爱国的人。

同时，庫勒蘇姆也曾涉足表演界，但很快就放弃了，因为演出缺乏同受众的个人和情感的交流。1953年，庫勒蘇姆與哈桑·哈夫瑙伊(Hassen El
Hafnaoui)结婚。婚后继续从事演唱。1967年，法国总统[夏尔·戴高乐曾经电报向她致意](../Page/夏尔·戴高乐.md "wikilink")。但是不久以后她即被确诊患了肾炎。

庫勒蘇姆在尼罗河广场举行了最后一场演唱会。但医疗结果确定她的病无法手术治疗。她搬到了美国，在那里得到了较好的治疗。但1975年，当她重返祖国的时候，健康状况已经不得不住院了。2月3日，考儿荪病逝于开罗。

## 唱片专辑

  - Amal Hayati - [Sono](../Page/Sono.md "wikilink")
  - Enta Omri - [Sono](../Page/Sono.md "wikilink")
  - Fat el Mead - [Sono Cairo](../Page/Sono_Cairo.md "wikilink")
  - Hagartek - [EMI](../Page/EMI.md "wikilink")
  - Retrospective (重温) - [Artists Arabes
    Associes](../Page/Artists_Arabes_Associes.md "wikilink")
  - The Classics (经典) - CD, [EMI
    Arabia](../Page/EMI_Arabia.md "wikilink"), 2001年
  - La Diva (歌后) - CD, EMI arabia, 1998年
  - La Diva II - CD, EMI Arabia, 1998年
  - La Diva III - CD, EMI Arabia, 1998年
  - La Diva IV - CD, EMI Arabia, 1998年
  - La Diva V - CD, EMI Arabia, 1998年

[Category:埃及歌手](../Category/埃及歌手.md "wikilink")
[Category:民俗音樂家](../Category/民俗音樂家.md "wikilink")